# miniX3 - Throbber
![](https://gitlab.com/Thundt/aestetiskprgrammering/-/raw/main/miniX3/Screenshot.png)

[Klik her for at køre programmet](https://thundt.gitlab.io/aestetiskprgrammering/miniX3/index.html)

[Klik her for source koden](https://gitlab.com/Thundt/aestetiskprgrammering/-/blob/main/miniX3/miniX3.js)

## Målet med min throbber

Mit mål var klart at lave en throbber som man kunne fange sig selv i at kigge på, og lidt glemme at man egentlig sidder og venter. Resultatet er en throbber (som af ingen speciel årsag tager sted i stedet for musen) der består af en masse kvadrater og en ydre cirkel som roterer i varierende retning, og skaleres op og ned. Hver gang throbberen forsvinder, kommer den frem igen, men denne gang roterer den den anden vej. Min throbber virker som den er kodet lige nu kun på en sort baggrund, da den yderste kvadrat går ud over cirklen for at bryde cirklens omkreds. Da jeg har kodet min throbber ind som en funktion, ville man kunne lege meget mere rundt med hvordan den skulle blive vist på skærmen, eller om der skulle være flere. Jeg kunne forestille mig mange måder at fylde skærmen på, men føler at det ville blive lidt for omvæltende. Selvom mit mål er at distrahere, skal det ikke være så overvældende, at når man endelig når frem til hvad man venter på, at man så har glemt hvad man var i gang med.

## Hvordan viser tid sig i mit program?

Min kode måler tid via variabelen frameCount, denne syntax holder styr på hvor mange frames der har været imens programmet har kørt, med andre ord, hvor langt tid programmet har kørt. I min kode har jeg lavet en variabel som jeg har kaldt "clock". "clock" tæller hver gang frameCount når et tal der går op i 360. Og hver anden gang clock tæller op ændres variablen "direction" (som står for hvilken vej throbberen roterer og skaleres). Mit program bearbejder altså tid, men på en meget anderledes måde end hvad vi gør i vores hverdag, jeg arbejder ikke direkte i sekunder, men i et alternativ af det, frames per second, som er maskines måde at måle tid på. I menneskelig tidsforståelse ser vi også i programmet et loop, dette giver os en simuleret følelse af uendelighed, da programmet i vores hoved kunne fortsætte i en evighed, og apropo så synes jeg også at det er den følelse man får, når man sidder og venter på at en video loader, og at man ser throbberen. 

##Throbbers jeg er stødt ind i

Jeg har igennem mit liv set mange forskellige throbbers, men det er ikke mærkeligt at jeg ikke kan huske mange af dem, da hele deres formål i brugerens øjne er at de skal forsvinde, så man kan komme videre. Men deres egentlige formål, vil jeg mene er at sikre programmet ikke er gået i stå, samtidig med at gemme hvad der sker “bag skærmen” for at lave en end user experience. Der hvor jeg dog er stødt mest ind i throbbers, har nok været i loading screens igennem videospil. Loading screens har meget typisk en bar som man kan se fyldes op, og jeg føler at dette fremmer throbberens mål, med at sikre brugeren, at programmet ikke er gået i stå. Jeg synes klart det er fedt når throbbers er lidt mere interessante at kigge på (hvilket også er derfor det har været mit mål). Det virker som en form for underholdning, imens man alligevel bare spilder sin tid på at vente. Men egentlig er det lidt lige meget for mig personligt, om der er noget eller ej, så længe at jeg kan se programmet ikke er ved at crashe, så er jeg glad. Jeg tror også helt klart at der har haft meget at sige, hvor lang tid programmørerne regner med at loadingen vil tage. Det giver jo ikke mening at opbygge et helt minigame som throbber til en loading screen som er over på 5 sekunder. Og på den måde kan man også trække perspektiv tilbage på følelsen af uendelighed med throbbers, da de jo har til formål at forsvinde på et tidspunkt, der er på den måde lidt strid i deres princip.
